\begin{task}{29.81}
  Через линию пересечения плоскостей $x + 5y + z = 0$ и $x - z + 4 = 0$
  провести плоскость, образующую угол $45^{\circ}$ с плоскостью $x - 4y - 8z =
  1$.
\end{task}

\begin{solution}
  Уравнение пучка плоскостей $x + 5y + z = 0$ и $x - z + 4 = 0$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha (x + 5y + z) + \beta (x - z + 4) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\alpha + \beta) x + (5 \alpha) y + (\alpha - \beta) z + 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha^{2} + \beta^{2} > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вектор нормали:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n_1} =
      \begin{bmatrix}
        \alpha + \beta  \\
        5 \alpha  \\
        \alpha - \beta
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вектор нормали $x - 4y - 8z = 1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n_2} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -4  \\
        -8
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{(\vect{n_1}, \vect{n_2})}{|\vect{n_1}| |\vect{n_2}|} =
      \cos 45^{\circ}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\alpha + \beta - 20 \alpha - 8 \alpha + 8 \beta) =
      \frac{\sqrt{27 \alpha^{2} + 2 \beta^{2}} \times 9}{\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -27 \alpha + 9 \beta =
      \frac{\sqrt{27 \alpha^{2} + 2 \beta^{2}} \times 9}{\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -3 \alpha + \beta =
      \frac{\sqrt{27 \alpha^{2} + 2 \beta^{2}}}{\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      9 \alpha^{2} - 6 \alpha \beta + \beta^{2} =
      \frac{27 \alpha^{2} + 2 \beta^{2}}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      18 \alpha^{2} - 12 \alpha \beta + 2 \beta^{2} =
      27 \alpha^{2} + 2 \beta^{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      9 \alpha^{2} + 12 \alpha \beta = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3 \alpha^{2} + 4 \alpha \beta = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          \alpha = 0,  \\
          \alpha = -\frac{4}{3} \beta \neq 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение первой возможной плоскости ($\alpha = 0$):
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - z + 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение второй возможной плоскости ($\alpha = -\frac{4}{3} \beta$):
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (-4 + 3) x + (5 \times (-4)) y + (-4 - 3) z + 12 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 20y + 7 z - 12 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
